阿里將赴港上市傳籌資3,000億

100億如果有咩冬瓜豆腐會點？

2019-06-28 01:55
經濟日報 記者李仲維／綜合報導

阿里巴巴預計下半年在香港二次上市，計畫籌資100億美元（約新台幣3,000億元），有望成為今年全球最大IPO募資案，不過募資金額較外界原本預期的200億美元縮水一半。

財新網報導，阿里巴巴預計下半年在香港二次上市，計畫籌資100億美元，對於此一籌資規模，阿里巴巴回應稱是市場消息，不予評論。

彭博先前報導，阿里巴巴已經向港交所遞交上市申請，擬募資200億美元，阿里將於7月25日全球股東大會表決每1股分拆8股的議案，回歸香港的腳步似乎越來越近。

分析認為，阿里巴巴回香港上市有三大原因，雖然擁有充沛的現金流，但對外投資的步伐亦快，需要更多的資金支持；美國對中概股的態度不明朗，阿里需防範系統性風險；以及香港市場能給予阿里不錯的估值。

傳阿里就聯邦證券集體訴訟達成和解 涉及19億元

張偉倫2019-04-29 23:00

最後更新日期：2019-04-29 23:00
阿里巴巴就聯邦證券集體訴訟達成和解。據《彭博》報道，阿里巴巴就聯邦證券集體訴訟達成和解，並預料在今年10月舉行有關和解最終批准的聽證會。

阿里巴巴指出，雙方已對訴訟達成一致，又指出訴訟所依據案例，跟阿里巴巴信息披露準確程度及管理透明度亳無關係，又指出公司無需要再為一份並無任何法律效力的會議紀要，耗費大量時間及精力，而漫長的訴訟既無益於保障股東利益，亦無助於阿里巴巴專注益為社會創造更多價值。

阿里巴巴在2015年1月底，工商總局發表《2014年下半年網絡交易商品定向監測結果》，其中淘寶正貨率僅為37.25%。其後公司對工商局的抽檢結果作出反擊，指報告存抽樣及程序問題。

工商局稱﹕文件無法律效力

工商總局其後發布《關於對阿里巴巴集團進行行政指數工作情況白皮書》，指出公司存有「主體准入﹑商品銷售及交易管理」等問題。阿里則指出「正式投訴網監司司長情緒執法」。「白皮書」發布一日便刪除。工商局解釋屬座談會的會議紀錄，而非白皮書，不具法律效力。

不過事件促使阿里巴巴股價大跌，更遭美國律師事務所發起訴訟，指阿里及其高層違反美國證券交易法，存誤導投資者之嫌。

有冇金融才俊有八卦講下

等睇圍馬雲

唔是一早走左人咩?

果時又話香港市場cheap走去美國上市，返黎做咩

又話勁過aia

推

特首熱邀阿里巴巴：港股將迎來大批「獨角獸」？

係咪可以問下David Webb

當年俾佢水過一次班水魚會唔會又上當

又劏水魚

我第一個唔抽 唔係錢銀問題，係原則問題

第一天，13升到38，水魚是之後果批

又黎cap水

x2
當年受害者，就算支唔支那，永不信馬雲條撚樣

你睇下上年佢想香港上市冇人肯屌就知咩事

吸水大笨象

美國要條數清楚
國企果班個個條數係國家機密
將來大把強国国企
新浪 網易 拼多 京東 百度
將來全部番香港

垃圾 之前講到唔嚟香港乜乜乜
依家又落嚟cap水